日本將派遣自衛隊赴中東 民眾首相府抗議

因應中東情勢惡化，日本安倍內閣27日決議，明年初將派一艘護衛艦，搭派海上巡邏機，在中東海域展開情蒐及護衛日本商船的任務；這個決定在日本引起爭議，因為以往自衛隊若需向海外派兵，政府必須在通過內閣決議後向國會報告，但這次當局不履行此項義務就直接下令，引發各界質疑，27日在首相官邸外約300人抗議派兵。

綜合媒體報導，日本政府已在2020年度預算中編列47億日圓（約4290萬美元）的相關費用。這次派遣為期一年、規模約260人，編制包括一艘可搭載直升機的護衛艦，將在接受大約為期四周的訓練後於2月出航；在東非索馬利亞近海參與打擊海盜活動的P-3C巡邏機則先於護衛艦，1月就開始活動。

這是日本自2015年修改安保法、賦予自衛隊更大活動範圍以來，首次正式派遣部隊前往海外。

日媒指出，日本考量到與伊朗之間的友善關係，這次海上自衛隊的護航任務也是獨自進行，並未加入美國主導的「護航聯盟」，巡邏地區僅限於阿曼灣、阿拉伯海北部、曼德海峽及亞丁灣，不會部署於伊朗附近的荷姆茲海峽及波斯灣等水域，但護衛艦和巡邏機收集到的情報計畫會與各國共享。上周，日本首相安倍已把這項計畫告知來訪的伊朗總統羅哈尼。

這次派兵的名目是「防衛省設置法」中的「調查研究」，只要防衛大臣下令即可實施；雖然內閣做成決議以及派遣活動結束時都必須向日本國會報告，但自衛隊的海外派遣規模可不受約束地擴大仍引發疑慮，外界擔心，日本政府在派兵海外的問題上將變得更獨斷專行。約300人27日在首相官邸外抗議，舉起「停止自衛隊中東派遣」、「守護生命！」等標語。

日本石油及煉油廠業界則對決定表示歡迎，日本石油連盟會長月岡隆表示，相信此舉有助於維持中東航運安全。

日本極度仰賴的進口原油有近九成來自中東地區。今年5月以來，中東地區荷姆茲海峽附近發生多起油輪攻擊事件，美國指伊朗要為連串事故負責，其後成立「護航聯盟」，與英國、澳洲等盟友在波斯灣巡航；6月中，一艘日本油輪在阿曼灣附近遇襲，但因情勢敏感，日本當時並未響應美國對伊朗的指控。

日本反戰主義應該依幾十年都改變唔到

去咁遠把撚咩, 黎香港啦, 帶埋D AV女優過黎親善訪問

300個就咪撚理啦

實戰經驗先係最寶貴...摺被軍恨都恨唔到

日豬: 有老美照先乜軍隊呀

有咩好反支那殖民過嚟又唔見你班撚樣反？淨係識攞光環